大陸高中教生命的可貴 要學生孵化小雞養大再宰吃

中國的出雲南第一高中，為了讓學生明白生命的可貴，開辦了一門名為「孵蛋養雞再吃掉」的課程，已有60年歷史。學生期間要孵化小雞，悉心養大牠們，最後要親手烹煮並吃掉，一眾學生由看着新生命誕生的笑臉變成淚流滿面。網民反應兩極，有人質疑該校教育的只是「一切皆可拋的殘忍」。

新一年度、為期半年的課程於去年10月開始，紀錄片中可見，學生在首日先準備好孵化雞蛋，確認所需的溫度及濕度，並將蛋放入孵蛋器。約60隻的小雞在三周後開始一隻接一隻孵化，令學生無不感到開心。孵化後約一個月，學生開始學習飼養小雞，每日輪流更換雞舍的水，並拍攝小雞的成長紀錄，看着牠們逐漸羽翼長成。

至上月，學生最後一次為牠們測體重，便要在老師的指導下，學習屠宰並烹調雞隻。有女生哭唸「對不起」甚至擁抱痛哭。導師高橋表示，家畜作為食物被人吸收作養分，希望學生在養育至吃掉雞隻的過程中，明白生命的可貴。

有網民支持有關課程，直言「生命教育本來就殘忍」；亦有人強調「好好吃掉不浪費，就是對食物最大的感謝」。但亦有網民批評課程「變態」，有人更質問：「先讓學生付出半年的關愛，再把半年的心血吃掉，真的在教導生命的可貴嗎？抑或一切皆可拋的殘忍？」

支那人

改日本新聞？

唔知有無記錯, 好似銀之匙的劇情

等睇撞車

大陸點會搞咁麻煩嘅嘢

大陸高中。

做法ok，但覺得有乜60年歷史好撚假
結論，一係鳩噏，一係改新聞
請俾link

▲▼要求學生「吃掉養了半年的小雞」。(圖／翻攝自梨視頻秒拍)
▲學生們認真做紀錄，孵養小雞。(圖／翻攝自梨視頻秒拍)

記者楊蕙綾／綜合報導

為了讓學生了解生命的可貴，日本島根縣出雲農林高中去年10月開設一門「孵化小雞，養大後再吃掉」的課程，當課程逐漸進入尾聲，學生們也淚流不止。新聞引發網友熱論，話題也登上微博熱搜排行榜！

「梨視頻」影片可見，課程開始首日，學生們先做好孵化雞蛋的準備，確認孵化所需的溫度及濕度，再將雞蛋放入孵蛋器內，約莫三周後，一隻隻黃澄澄的小雞順利孵化，學生們也感到十分開心。

一個月後，雞隻全數孵化，確認培育箱的溫度及濕度後，學生們正式養育雞隻，每天輪流更換雞舍內飲水，也會替小雞拍攝成長紀錄，今年三月中旬，小雞們完美變身成雞，學生們最後一次替牠們測量體重，這也代表課程即將進入尾聲。

影片中可見，在老師的指導下，學生們兩兩一組進行宰殺課程，當場逼哭在場所有學生，女學生流著淚、啜泣對雞隻說「對不起」，還有學生擁抱痛哭，場面令人不捨。

▲▼要求學生「吃掉養了半年的小雞」。(圖／翻攝自梨視頻秒拍)

▲要求學生「吃掉養了半年的小雞」，學生泣不成聲。(圖／翻攝自梨視頻秒拍)

解體課程結束後，老師教導學生烹飪方法，只要將煮熟後的雞肉吃下肚，這堂為期半年的課程便正式畫下句點。班導師高橋表示，家畜作為食物被人吸收成養分，在養育生命最後把牠們吃掉的過程中，可以讓學生了解生命的重要。

影片曝光後引發網友正反面討論，有網友直呼「生命教育本身就是殘忍的」、「對食物最大的感謝就是好好吃掉不要浪費」、「怎麼感覺是雞業養殖課」、「然而我們農村人把雞鴨養大，就是為了下蛋然後吃掉啊 但是如果是自己養的狗就絕對做不到了」、「評論很多都沒有看過《銀之匙》」。

也有網友質疑「先讓其付出半年的關愛，然後又把半年的心血吃掉，教育的真是生命的可貴？還是一切皆可拋的殘忍？」、「我覺得這門課上的並不是生命可貴，而是面對自己有感情的事物如何冷漠對待，人之所以稱自己是靈長動物，不就是因為有情感和智商，這門課確實有點變態了」。

樓主支那人想誤導連登仔失敗

出雲南
改新聞

佢一定笑住咁出post
想連登仔回應 屌鳩蝗

痴撚線
連登仔反支反上腦

改新聞

自己食左隻雞可以學到咩

出雲南

銀之匙要自己學養豬，然後劏左佢學整煙肉

將標題頭兩隻字大陸改做美國
正負評就會調翻轉

支那人真係無血性
咁無恥既做法都做得出
做得出呢啲事既國家,鬼唔望佢地俾人滅國

Ettoday

支那人

到了學期末
準備把雞殺到吃

發現一隻雞都沒有

原來有的人雞還未長大就拿去賣了

有的人把買飼料的錢私吞了
把雞餓死了

大家都想，少了一隻雞沒關係
殺其他人的雞就夠吃了